[
    {
        "questionStem": "（）习近平同台湾方面领导人马英九在新加坡会面，就进一步推进两岸关系和平发展交换意见。这是1949年以来两岸领导人首次会晤。",
        "option": [
            "2014年11月6日",
            "2015年11月7日",
            "2015年10月6日",
            "2014年11月7日"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706254405633",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观的基本要求是（）。",
        "option": [
            "以人为本",
            "立党为公、执政为民",
            "全面协调可持续发展",
            "发展为了人民、发展依靠人民、发展成果由人民享有"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706564784128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "推动建立新型国际关系，中国与俄罗斯发展（）伙伴关系。",
        "option": [
            "战略合作",
            "建设性",
            "互利合作",
            "全面战略协作"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706250211328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出（）是国家治理的一场深刻革命，关系党执政兴国，关系人民幸福安康，关系党和国家长治久安。",
        "option": [
            "依法治国",
            "建设社会主义法治国家",
            "全面依法治国",
            "全面建设社会主义法治国家"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706380234753",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是当代中国精神的集中体现，凝结着全体人民共同的价值追求。",
        "option": [
            "八荣八耻",
            "核心价值观",
            "社会主义价值观",
            "社会主义核心价值观"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706313125889",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国银行股份有限公司和()股份有限公司分别于2004年8月26日和9月21日成立,两家国有独资商业银行整体改制为国家控股的股份制商业银行。",
        "option": [
            "中国工商银行",
            "中国农业银行",
            "中国建设银行",
            "中国光大银行"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706636087297",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "正确处理改革、发展、稳定三者关系的重要结合点是()",
        "option": [
            "改善人民生活",
            "改革力度、发展速度和社会可承受程度统一",
            "在社会政治稳定中推进改革和发展",
            "靠深化改革和继续发展解决改革和发展中产生的新问题与新矛盾"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706631892992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "加快建立绿色生产和消费的法律制度和政策导向，建立健全（）的经济体系。",
        "option": [
            "绿色低碳循环发展",
            "绿色节约循环发展",
            "绿色低碳节约发展",
            "节约低碳循环发展"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706308931584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "实行对外开放是我国（）。",
        "option": [
            "社会主义初级阶段的政策",
            "长期的基本国策",
            "改革开放新时期的政策",
            "当前的权宜之计"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706963243008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2008年10月9日至12日，（）通过《中共中央关于推进农村改革发展若干重大问题的决定》。",
        "option": [
            "党的十七届二中全会",
            "党的十七届三中全会",
            "党的十七届四中全会",
            "党的十七届六中全会"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706518646785",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1978年中共十一届三中全会果断地停止使用“以阶级斗争为纲”的口号，作出把党和国家工作中心转移到（A）上来、实行改革开放的历史性决策。",
        "option": [
            "经济建设",
            "现代化建设",
            "社会主义建设",
            "国民经济建设"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706988408832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "两个文明一起抓，关键是（）。",
        "option": [
            "抓物质文明",
            "抓精神文明",
            "两手都要硬",
            "先抓物质文明，后抓精神文明"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706808053760",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我们要继承和弘扬联合国宪章的宗旨和原则，构建以（）为核心的新型国际关系，打造人类命运共同体。",
        "option": [
            "合作共赢",
            "互惠互利",
            "强权政治",
            "和平发展"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706254405632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "国家安全是安邦定国的重要基石，（）是全国各族人民根本利益所在。",
        "option": [
            "加快经济发展",
            "维护国家统一",
            "促进国际合作",
            "维护国家安全"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706266988545",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "经过长期努力，中国特色社会主义进入新时代。这个新时代是（）。",
        "option": [
            "社会主义发展的新时代",
            "中国特色社会主义新时代",
            "国际共产主义的新时代",
            "人类社会发展的新时代"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706426372097",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的()立足于中国已经解决温饱、人民生活总体达到小康水平的基础,进一步提出了全面建设小康社会的构想。",
        "option": [
            "十四大",
            "十五大",
            "十六大",
            "十七大"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706652864513",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党执政兴国的第一要务是()。",
        "option": [
            "改革",
            "发展",
            "依法治国",
            "依德治国"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706719973377",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“要使市场在社会主义国家宏观调控下...通过价格杠杆和竞争机制扩大市场的作用，也要看到市场的弱点，加强国家对经济的宏观调控。”这是中共哪个会议的什么决策？（）",
        "option": [
            "中共八大：制定第二个五年计划",
            "十一届三中全会：实行改革开放",
            "中共十三大：确立初级阶段基本路线",
            "中共十四大：建立社会主义市场经济体制"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706711584768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大的主题是：高举中国特色社会主义伟大旗帜，全面贯彻新时代中国特色社会主义思想，弘扬伟大建党精神，自信自强、守正创新，()、勇毅前行，为全面建设社会主义现代化国家、全面推进中华民族伟大复兴而团结奋斗。",
        "option": [
            "全力奋发",
            "竭力奋发",
            "踔厉奋发",
            "踔厉奋进"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706409594881",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "当今世界经济版图发生深刻变化世界经济版图发生深刻变化，前所未有。世界经济重心加快（）位移。",
        "option": [
            "“自西向东”",
            "“自东向西”",
            "“自南向北”",
            "“自北向南”"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706208268288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告指出,推动形成全面开放新格局。创新(),促进国际产能合作,形成面向全球的贸易、投融资、生产、服务网络,加快培育国际经济合作和竞争新优势。",
        "option": [
            "对外贸易方式",
            "对外合作方式",
            "对外投资方式",
            "对外生产方式"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706187296769",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "江泽民全面阐述了“三个代表”要求的科学内涵和基本内容，是在（）。",
        "option": [
            "党的十四届四中全会",
            "党的十五大",
            "2000年2月25日，在广东省考察工作时",
            "2001年7月1日，在庆祝中国共产党成立80周年大会上"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706728361984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是社会主义民主政治的本质属性，是最广泛、最真实、最管用的民主。",
        "option": [
            "人民民主",
            "基层民主",
            "协商民主",
            "全过程人民民主"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706392817666",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2003年党的十六届三中全会指出，加快转变政府职能，深化行政审批制度改革，切实把政府经济管理职能转到（D）",
        "option": [
            "主要为企业服务上来",
            "主要为管理企业并为其创造良好发展环境上来",
            "主要为市场主体服务上来",
            "主要为市场主体服务和创造良好发展环境上来"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706648670210",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义文化,源自于()。",
        "option": [
            "党领导人民在革命、建设、改革中创造的革命文化",
            "党领导人民在革命、建设、改革中创造的社会主义先进文化",
            "中华民族五千多年文明历史所孕育的中华优秀传统文化",
            "中华民族长期以来积淀的古今中外文化交融的结果"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706212462593",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "()的核心是正确处理经济发展与环境保护的关系。",
        "option": [
            "节约发展",
            "绿色发展",
            "循环发展",
            "低碳发展"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706191491073",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告指出，成立（），加强对法治中国建设的统一领导。",
        "option": [
            "依法治国领导小组",
            "中央依法治国改革领导小组",
            "中央全面依法治国领导小组",
            "中央全面依法治国改革领导小组"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706292154369",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "十八大以来，以习近平同志为核心的党中央紧紧围绕新时代中国特色社会主义经济的重大时代课题，提出了一系列新理念新思想新战略，在理论与实践互动中形成了（）。",
        "option": [
            "习近平经济思想",
            "习近平哲学思想",
            "习近平生态文明思想",
            "习近平法治思想"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706204073984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“三步走”发展战略指出，第二步人民生活（）。",
        "option": [
            "解决温饱问题",
            "彻底摆脱贫困",
            "实现小康",
            "比较富裕"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706879356928",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义民主政治的本质和核心是（）。",
        "option": [
            "党的领导",
            "人民当家作主",
            "政治协商",
            "马克思主义中国化"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706531229697",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持反腐败无禁区、全覆盖、（），坚定不移“打虎”、“拍蝇”、“猎狐”，不敢腐的目标初步实现，不能腐的笼子越扎越牢，不想腐的堤坝正在构筑。",
        "option": [
            "零容忍",
            "重视教育",
            "完善制度",
            "强化监督"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706229239809",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十三大第一次比较系统地提出和论述了（）。",
        "option": [
            "社会主义本质理论",
            "社会主义市场经济理论",
            "社会主义初级阶段理论",
            "社会主义商品经济理论"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706887745536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2022年10月16日，习近平在中国共产党第二十次全国代表大会上的报告指出，（）的历史潮流不可阻挡，人心所向、大势所趋决定了人类前途终归光明。",
        "option": [
            "和平、发展、合作、共赢",
            "民主、和平、合作、共赢",
            "独立、发展、自主、和平",
            "改革、发展、独立、和平"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706405400576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平在中国共产党第二十次全国代表大会上的报告指出，加快构建以（）的新发展格局。",
        "option": [
            "国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进",
            "国内大循环为主体、城市与农村相互促进",
            "国际大循环为主体、国内国际双循环相互促进",
            "国际大循环为主体、发达国家与发展中国家相互促进"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706397011968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持走中国特色军民融合式发展路子，军民融合源于党的（）。",
        "option": [
            "“军民结合、寓军于民”的思想",
            "“人民战争”的思想",
            "“军民鱼水情、患难与共”的思想",
            "“军民一体、平战结合”的思想"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706262794241",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "世纪之交，关于中国共产党的描述不正确的是（）。",
        "option": [
            "党的宗旨发生了新的重大变化",
            "党所处的地位和环境发生了新的重大变化",
            "党所肩负的历史任务发生了新的重大变化",
            "党的自身状况发生了新的重大变化"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706732556288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "经济改革的方向是要让（）在资源配置中发挥决定性作用。",
        "option": [
            "科技",
            "创新",
            "政府",
            "市场"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706338291712",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1980年1月16日，邓小平在中共中央召集的干部会议上作《目前的形势和任务》的讲话，强调坚持四项基本原则的核心是坚持（）",
        "option": [
            "社会主义制度",
            "改革开放",
            "党的领导",
            "一国两制"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706975825920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平提出“三个有利于”的标准是在（）。",
        "option": [
            "十一届三中全会",
            "十二大",
            "十三大",
            "南方谈话"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706757722112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "经过长期努力，中国特色社会主义进入了新时代，这是我国发展新的（）。",
        "option": [
            "未来方向",
            "创新、未来方位",
            "历史方向",
            "历史方位"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706430566400",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国经济已由阶段转向阶段，正处在转变发展方式、优化经济结构、转换增长动力的攻关期，建设现代化经济体系是跨越关口的迫切要求和我国发展的战略目标。（）",
        "option": [
            "高速增长　高水平发展",
            "高速发展　高水平发展",
            "高速增长　高质量发展",
            "高速发展　高质量发展"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706313125888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "贯彻新发展理念，建设现代化经济体系，必须坚持质量第一，效益优先，以（）为主线。",
        "option": [
            "转变发展方式",
            "优化经济结构",
            "供给侧结构性改革",
            "转换增长动力"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706317320194",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我们要牢固树立社会化最生态文明观，推动形成（）现代化建设新格局，为保护生态环境做出我们这代人的努力。",
        "option": [
            "人和自然和谐共生",
            "人与环境和谐发展",
            "人与自然和谐发展",
            "人与环境和谐共生"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706321514497",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "歌曲《春天的故事》中有一句歌词唱到：“1979年，那是一个春天，有一位老人在中国的南海边画了一个圈，神话般的崛起座座城市，奇迹般的聚起座座金山”其中，“画了一个圈”是指（）。",
        "option": [
            "在闽粤沿海设立经济特区",
            "设立海南经济特区",
            "建立长江三角洲经济特区",
            "喀什经济特区"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706963243009",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，我国经济转向高质量发展阶段，基于国内外形势的发展变化，我们党提出（）以有效改善供需关系。",
        "option": [
            "供给侧结构性改革",
            "新发展理念",
            "一带一路",
            "人类命运共同体"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706367651840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观的第一要义是（）。",
        "option": [
            "发展",
            "以人为本",
            "全面协调可持续发展",
            "立党为公、执政为民"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706564784129",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "()年中央“一号文件”颁布,指出联产承包制是在党的领导下中国农民的伟大创造,是马克思主义农业合作化理论在中国实践中的新发展。",
        "option": [
            "1983",
            "1984",
            "1985",
            "1986"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706891939841",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观是用来指导发展的，不能离开发展这个主题，离开了发展这个主题就没有意义了。这告诉我们，树立和落实科学发展观，必须始终坚持（）。",
        "option": [
            "以经济建设为中心",
            "以保护环境为中心",
            "以调整结构为重点",
            "以节约资源为重点"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706535424000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党第二十次全国代表大会于()在北京开幕。",
        "option": [
            "2022年10月13日",
            "2022年10月14日",
            "2022年10月15日",
            "2022年10月16日"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706409594882",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "公有制为主体，多种所有制经济共同发展这一基本经济制度的确立，是由我国的社会主义性质和初级阶段的基本国情决定的，下面关于公有制主体地位体现的表述，错误的是()",
        "option": [
            "公有资产在社会总资产中占优势",
            "国有经济要起主导作用",
            "公有资产的优势不仅要注意量的方面，还要注重质的方面",
            "就全国而言，不能有所差别"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706640281600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1990年，中共中央、国务院为进一步对外开放而作出的战略举措是（）。",
        "option": [
            "建立厦门经济特区",
            "建立珠海经济特区",
            "开发、开放海南经济特区",
            "开发、开放上海浦东新区"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706816442368",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "《中华人民共和国民法典》在哪届会议上表决通过的（）。",
        "option": [
            "十三届全国人大三次会议",
            "十三届全国人大四次会议",
            "十九届四中全会",
            "十九届五中全会"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706363457536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是坚持党的领导、人民当家作主、依法治国有机统一的根本政治制度安排。",
        "option": [
            "人民代表大会制度",
            "多党合作和政治协商制度",
            "民族区域自治制度",
            "基层群众自治制度"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706308931585",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "下面关于社会主义协商民主描述不正确的是（）。",
        "option": [
            "社会主义协商民主是我国社会主义民主的唯一形式",
            "社会主义协商民主是是对马克思主义民主理论的丰富和发展",
            "充分体现了社会主义民主的真实性、广泛性、包容性",
            "社会主义协商民主是中国共产党和中国人民在社会主义民主形式方面的伟大创造"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706531229696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“三个代表”重要思想与马克思列宁主义、毛泽东思想和邓小平理论一道确立为党必须长期坚持的指导思想，并写入党章是在（）。",
        "option": [
            "党的十五大",
            "党的十六大",
            "党的十七大",
            "党的十八大"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706724167680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告指出，必须全面贯彻党领导人民军队的一系列根本原则和制度，确立（）在国防和军队建设中的指导地位。",
        "option": [
            "新时代党的建军思想",
            "新时期党的建军思想",
            "新时代党的强军思想",
            "新时期党的强军思想"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706275377152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "下列哪种提法是错误的？（）。",
        "option": [
            "中国应该在高科技领域占有一席之地",
            "计划与市场都是手段",
            "和平演变的主要危险来自于经济领域",
            "科学技术是第一生产力"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706719973376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1988年3月25日至4月13日，（）举行。会议通过的宪法修正案明确“私营经济是社会主义公有制经济的补充”。",
        "option": [
            "七届全国人大一次会议",
            "七届全国人大二次会议",
            "七届全国人大三次会议",
            "七届全国人大四次会议"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706803859457",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "军队是要准备打仗的，一切工作都必须坚持（）标准，向能打仗、打胜仗聚焦。",
        "option": [
            "战斗力",
            "斗争力",
            "战争力",
            "硬实力"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706266988544",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十七大报告指出，新时期以来我们取得的一切成绩和进步的根本原因，集中到一点，就是（）。",
        "option": [
            "开通过辟了中国特色社会主义道路",
            "坚持了实事求是的思想路线",
            "形成了中国特色社会主义理论体系",
            "高举了中国特色社会主义伟大旗帜"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706548006913",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2006年3月4日，胡锦涛在参加全国政协十届四次会议民盟、民进界委员联组讨论时讲话，提出（）。",
        "option": [
            "科学发展观",
            "和谐社会",
            "社会主义荣辱观",
            "八荣八耻"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706644475904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平指出：“现在，我们比历史上任何时期都更接近中华民族伟大复兴的目标，比历史上任何时期都更有信心，有能力实现这个目标。”这段话说的是（）。",
        "option": [
            "中华民族的昨天，“雄关漫道真如铁”",
            "中华民族的今天，“人间正道是沧桑”",
            "中华民族的明天，“长风破浪会有时”",
            "以上选项都正确"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706371846145",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "综合分析国际国内形势和我国发展条件，党的十九大提出我们要全面建成小康社会，实现第一个百年奋斗目标，然后再乘势而上开启（）新征程。",
        "option": [
            "全面建成小康社会",
            "全面建设社会主义现代化国家",
            "基本实现社会主义现代化",
            "中国特色社会主义事业"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706346680321",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2000年2月21日至25日，江泽民在（）考察工作，围绕加强新时期党的建设和推进高新技术产业发展两个项目进行调研。考察期间，江泽民完整地提出了“三个代表”重要思想。",
        "option": [
            "广东",
            "广西",
            "福建",
            "云南"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706736750593",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "现代化经济体系必须坚持质量第一、（）优先。",
        "option": [
            "利益",
            "速度",
            "人才",
            "效益"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706338291713",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1992年召开的中共十四大明确提出，我国经济体制改革的目标是建立（）。",
        "option": [
            "社会主义市场经济体制",
            "社会主义有计划商品经济体制",
            "计划为主、市场为辅的经济体制",
            "市场为主、计划为辅的经济体制"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706749333504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "国防是()的全面体现。",
        "option": [
            "国家军事力量",
            "国家经济实力",
            "国家综合国力",
            "国家科技实力"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706262794240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1988年，中共中央、国务院决定建立的经济特区是（）。",
        "option": [
            "深圳经济特区",
            "珠海经济特区",
            "厦门经济特区",
            "海南经济特区"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706824830976",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "建设现代化经济体系，必须把发展经济的着力点放在实体经济上，把（）作为主攻方向，显著增强我国经济质量优势。",
        "option": [
            "提高产品商品质量",
            "提高供给体系质量",
            "提高生活物质水平",
            "提高供给物质水平"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706329903104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全党同志特别是高级干部要加强党性锻炼，不断提高（），把对党忠诚、为党分忧、为党尽职、为民造福作为根本政治担当，永葆共产党人政治本色。",
        "option": [
            "政治信仰和政治本领",
            "政治觉悟和政治能力",
            "政治自信和政治素质",
            "政治理想和政治能力"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706287960064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "经济进入新常态后，伴随着经济增长速度的下降，推动（）成为经济生活中的主旋律。",
        "option": [
            "供给侧改革",
            "产业结构升级",
            "建设社会主义市场经济体制",
            "建设现代化经济体系"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706334097409",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "高质量发展，必须坚持（）改革方向。",
        "option": [
            "人民共同富裕",
            "人与自然和谐共生",
            "扩大内需",
            "社会主义市场经济"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706388623361",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是由邓小平在20世纪70年代末80年代初在规划中国经济社会发展蓝图时提出的战略构想。",
        "option": [
            "依法治国",
            "改革开放",
            "科教兴国",
            "小康社会"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706711584770",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "十九大报告中指出，坚持和平发展道路，推动构建人类命运共同体，中国共产党是为中国人民谋幸福的政党，也是为人类进步事业而奋斗的政党。中国共产党始终把（）作为自己的使命。",
        "option": [
            "为人类作出新的更大的贡献",
            "为中国人民谋发展，为中华民族谋复兴",
            "全心全意为人民服务",
            "人民对美好生活的向往"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706246017026",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观是马克思主义关于发展的()的集中体现。",
        "option": [
            "战略方针",
            "基本政策",
            "体制机制",
            "世界观和方法论"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706552201216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2018年10月23日，我国超大型跨海交通工程港珠澳大桥正式开通，大桥总长约（）公里。",
        "option": [
            "55",
            "56",
            "59",
            "61"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706183102465",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“四个全面”中（）是战略目标。",
        "option": [
            "全面建设社会主义现代化国家",
            "全面深化改革",
            "全面依法治国",
            "全面从严治党"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706300542977",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）开启了我国改革开放和社会主义现代化建设历史新时期。",
        "option": [
            "中共十一届三中全会",
            "中共十一届四中全会",
            "中共十四大",
            "中共十二届三中全会"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706984214529",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "首届中国国际进出口博览会举办地方（）。",
        "option": [
            "北京",
            "海口",
            "上海",
            "深圳"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706355068928",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "解决台湾问题，实现祖国完全统一，是全体中华儿女，是中华民族所在。（）",
        "option": [
            "一致愿望；根本利益",
            "共同愿望；本质利益",
            "一致愿望；本质利益",
            "共同愿望；根本利益"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706258599936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的（）会议把习近平新时代中国特色社会主义思想确立为党必须长期坚持的指导思想并庄严地写入党章，实现了党的指导思想的与时俱进。",
        "option": [
            "十六大",
            "十七大",
            "十八大",
            "十九大"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706199879680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党在发展问题上的经验总结和思想结晶是（）。",
        "option": [
            "五个“统筹”",
            "西部大开放战略",
            "“三步走”战略",
            "科学发展观"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706543812608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党在社会主义初级阶段的基本路线的“两个基本点”是（）。",
        "option": [
            "发展社会主义民主，加强社会主义法制",
            "一手抓物质文明，一手抓精神文明",
            "坚持四项基本原则，坚持改革开放",
            "自力更生，艰苦创业"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706883551233",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）明确提出建设有中国特色的社会主义的重大命题和“小康”战略目标。",
        "option": [
            "党的十一大",
            "党的十二大",
            "党的十三大",
            "党的十四大"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706967437312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1981年6月，党的十一届六中全会通过了（），标志着党胜利地完成指导思想的拨乱反正。",
        "option": [
            "《关于若干历史问题的决议》",
            "《关于建国以来党的若干历史问题的决议》",
            "《中共中央关于社会主义精神文明建设指导方针的决议》",
            "《中共中央关于经济体制改革的决定》"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706967437313",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "十一届三中全会选举（）为中央纪委第一书记。",
        "option": [
            "陈云",
            "胡耀邦",
            "邓颖超",
            "华国锋"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706971631616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平领导全党拨乱反正，抵制和批评“两个凡是”的直接思想武器是（）。",
        "option": [
            "解放思想",
            "实事求是",
            "以经济建设为中心",
            "实践是检验真理的唯一标准"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706988408833",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "要树立尊重自然、顺应自然、保护自然的生态文明理念，增强（）的意识。",
        "option": [
            "金山银山不如绿水青山",
            "绿水青山就是金山银山",
            "金山银山就是绿水青山",
            "绿水青山胜过金山银山"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706325708800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "推动建立新型国际关系，要按照（）是关键、周边是首要、发展中国家是基础、多边是舞台的外交工作布局，建立新型国际关系。",
        "option": [
            "欧亚",
            "大国",
            "亚非拉国家",
            "美国"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706241822720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，习近平反复强调，中华民族伟大复兴绝不是轻轻松松、敲锣打鼓就能实现的实现，伟大中国梦必须（）。",
        "option": [
            "进行秉持人民至上",
            "彰显历史自觉",
            "突出问题导向",
            "进行伟大斗争"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706212462592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持和发展中国特色社会主义，总任务是实现社会主义现代化和中华民族伟大复兴，在全面建成小康社会的基础上，分()在本世纪中叶建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国。",
        "option": [
            "两步走",
            "三步走",
            "四步走",
            "五步走"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706355068929",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2018年4月13日，在庆祝海南岛办经济特区30周年大会上，习近平总书记强调，()是经济特区的一项重要职责，目的是探索改革开放的实现路径和实现形式，为全国改革开放探路开路。",
        "option": [
            "边走边试",
            "先行先试",
            "摸着石头过河",
            "先试后行"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706216656897",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中央确定从何时起把党和国家的工作重点转移到经济建设上来？()",
        "option": [
            "1979年1月1日",
            "1976年10月6日",
            "1978年12月18日",
            "1980年8月8日"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706954854400",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "把我国建成社会主义现代化强国，就是（）。",
        "option": [
            "把我国建设成为富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国",
            "把我国建设成为一个超级大",
            "把我国建设成为一个傲视群雄的社会主义国家",
            "把我国建设成为一个有强大威慑力的国家"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706342486016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党坚持对人民解放军和其他人民武装力量的（）。",
        "option": [
            "主要领导",
            "原则领导",
            "基本领导",
            "绝对领导"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706275377154",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2001年12月11日，中国正式成为（）成员，中国对外开放进入新的阶段。",
        "option": [
            "世界贸易组织",
            "联合国",
            "上海合作组织",
            "亚太经合组织"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706732556289",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持党在社会主义初级阶段的基本路线不动摇，关键是坚持（）。",
        "option": [
            "以经济建设为中心不动摇",
            "改革开放不动摇",
            "坚持四项基本原则不动摇",
            "自力更生不动摇"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706883551232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1990年11月26日，新中国成立以来在中国大陆开业的第一家证券交易所——（）证券交易所正式成立。",
        "option": [
            "上海",
            "深圳",
            "广州",
            "珠海"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706816442369",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是永续发展的必要条件和人民对美好生活追求的重要体现。",
        "option": [
            "创新",
            "绿色",
            "开放",
            "共享"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706304737281",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是中国特色社会主义最本质的特征。",
        "option": [
            "以经济建设为中心",
            "以人为本",
            "“五位一体总体布局”",
            "中国共产党的领导"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706233434112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国坚定奉行（）的和平外交政策，始终根据事情本身的是非曲直决定自己的立场和政策，维护国际关系基本准则，维护国际公平正义。",
        "option": [
            "独立自主",
            "维护世界和平",
            "促进共同发展",
            "和平共处"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706392817665",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "加强社会建设，必须以（）为重点。",
        "option": [
            "物质文明",
            "保障和改善民生",
            "政治文明",
            "精神文明"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706631892993",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "下列有关邓小平为祖国人民做出的贡献，按事件时间先后顺序排列正确的是（）:①着手改革大学生招生制度和恢复高考制度②支持全国上下展开关于真理标准问题大讨论③多次与美国高层人士接触商谈中美建交问题④提出“一个国家、两种制度”概念。",
        "option": [
            "①②④③",
            "①④②③",
            "③①②④",
            "③①④②"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706950660097",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全党要更加自觉地坚定党性原则，勇于直面问题，敢于刮骨疗毒，消除一切损害党的先进性和纯洁性的因素，清除一切侵蚀党的健康肌体的病毒，不断增强党的（），确保我们党永葆旺盛生命力和强大战斗力。",
        "option": [
            "政治统一力、思想引导力、群众凝聚力、社会号召力",
            "政治凝聚力、思想引领力、群众组织力、社会影响力",
            "政治领导力、思想引领力、群众组织力、社会号召力",
            "政治领导力、思想知音力、群众号召力、社会组织力"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706287960065",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平指出：“一个党，一个国家，一个民族，如果一切从本本出发，思想僵化，迷信盛行，那它就不能前进，它的生机就停止了，就要亡党亡国。”这段话，非常深刻地阐明了（）。",
        "option": [
            "实事求是的重要性",
            "解放思想的重要性",
            "改革开放的重要性",
            "破除迷信的重要性"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706984214528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全面深化改革的总目标是（）。",
        "option": [
            "完善和发展中国特色社会主义制度，推进国家治理体系和治理能力现代化",
            "实现社会主义现代化和中华民族的伟大复兴",
            "坚定中国特色社会主义道路自信、理论自信、制度自信、文化自信",
            "建设中国特色社会主义法治体系，建设社会主义法治国家"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706422177792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2015年3月12日，习近平出席（）解放军代表团全体会议，明确提出把军民融合发展上升为国家战略。",
        "option": [
            "十二届全国人大一次会议",
            "十二届全国人大二次会议",
            "十二届全国人大三次会议",
            "十二届全国人大四次会议"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706178908162",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告指出，要坚持以人民为中心。必须坚持（），坚持立党为公、执政为民，践行全心全意为人民服务的根本宗旨。",
        "option": [
            "国家主体地位",
            "公民主体地位",
            "人民主体地位",
            "党的主体地位"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706283765761",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国外交政策的宗旨是（　　）。",
        "option": [
            "维护世界和平，促进共同发展",
            "通过武力解决国际争端",
            "不放弃使用武力",
            "反对霸权主义"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706246017025",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "下面关于科学发展观的历史地位，说法不正确的是（）。",
        "option": [
            "科学发展观是马克思主义中国化理论成果",
            "科学发展观是中国特色社会主义理论体系的持续发展荣",
            "科学发展观是是新时代的精神旗帜",
            "科学发展观是发展中国特色社会主义必须长期坚持的指导思想"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706527035392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1990年3月9日至12日，（）通过《中共中央关于加强党同人民群众联系的决定》。",
        "option": [
            "党的十三届四中全会",
            "党的十三届五中全会",
            "党的十三届六中全会",
            "党的十三届七中全会"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706799665152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "在中国，要团结凝聚全国各族人民，通过改革进一步解放和发展社会生产力，促进国民经济持续健康发展，实现社会主义现代化建设的宏伟目标，关键在（）。",
        "option": [
            "全国各族人民",
            "工人阶级",
            "人才",
            "党"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706229239808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义市场经济理论认为，计划经济与市场经济属于（）。",
        "option": [
            "不同的资源配置方式",
            "不同的经济增长方式",
            "不同的经济制度的范畴",
            "不同的生产关系的范畴"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706753527809",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“四个全面”中（）是根本保障。",
        "option": [
            "全面建设社会主义现代化国家",
            "全面深化改革",
            "全面依法治国",
            "全面从严治党"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706300542976",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平在中国共产党第二十次全国代表大会上的报告指出，中国式现代化的本质要求是：实现（）发展。",
        "option": [
            "高水平",
            "高速",
            "高效",
            "高质量"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706401206272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "增强党自我净化能力，根本靠强化（）。",
        "option": [
            "党的自我监督和舆论监督",
            "党的自我监督和群众监督",
            "党的自我监督和司法监督",
            "党的自我监督和民主监督"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706279571456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "解放和发展生产力的必由之路是（）",
        "option": [
            "改革",
            "发展先进的科学技术",
            "采用先进的管理方法",
            "完善社会主义经济制度"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706980020225",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平总书记指出，要加快构建以（）为主体，国内国际双循环相互促进的新发展格局。",
        "option": [
            "国内大循环",
            "国际大循环",
            "自主创新",
            "自力更生"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706388623360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“一带一路”是“丝绸之路经济带”和（）的简称。",
        "option": [
            "沿海丝绸之路",
            "海上丝绸之路",
            "21世纪海上丝绸之路",
            "长江经济带"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706246017024",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是引领发展的第一动力，是建设现代化经济体系的战略支撑。",
        "option": [
            "传统",
            "政策",
            "教育",
            "创新"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706208268289",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2001年，中国、俄罗斯、哈萨克斯坦、吉尔吉斯斯坦和塔吉克斯坦在5国元首会晤机制基础上正式建立（）",
        "option": [
            "亚洲经合组织",
            "亚太经合组织",
            "太平洋合作组织",
            "上海合作组织"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706736750592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中华民族的今天，“人间正道是沧桑”。说的是改革开放以来，我们总结历史经验，不断探索，终于找到了实现中华民族伟大复兴的中国道路，即（）。",
        "option": [
            "农村包围城市，武装夺取政权的道路",
            "中国特色社会主义道路",
            "适合中国特点的工业化道路",
            "不屈不挠，上下求索的革命道路"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706359263232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平南方谈话的国际背景是（）。",
        "option": [
            "美苏争霸愈演愈烈",
            "东欧剧变、苏联解体、冷战结束",
            "金融危机，世界经济陷入严重萧条",
            "海湾战争爆发，世界大战一触即发"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706715779073",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "提高就业质量和人民收入水平。要坚持就业优先战略和积极就业政策，实现（）就业。",
        "option": [
            "更高水平和更充分",
            "更高水平和更平衡",
            "更高质量和更充分",
            "更高质量和更平衡"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706329903105",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告中指出，组建（）机构，维护军人军属合法权益，让军人成为全社会尊崇的职业。",
        "option": [
            "退伍军人管理保障",
            "退伍军人社会保障",
            "退役军人管理保障",
            "退役军人社会保障"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706271182849",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平曾指出，决定中国命运的一招是（）。",
        "option": [
            "惩治腐败",
            "实现四个现代化",
            "发展生产力",
            "改革开放"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706896134144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告指出,要深化事业单位改革,强化公益属性,推进()、管办分离。",
        "option": [
            "政事分开",
            "政资分开",
            "政社分开",
            "事企分开"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1798736706099216385",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全面推进依法治国的总方针是（）。",
        "option": [
            "科学立法",
            "严格执法",
            "公正司法",
            "全民守法"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706120187905",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "实现富强民主文明和谐美丽的社会现代化强国目标，还有很长的路要走，我们要（）。",
        "option": [
            "牢牢把握社会主义初级阶段这个基本国情",
            "牢牢立足社会主义初级阶段这个最大实际",
            "牢牢坚持党在社会主义初级阶段的基本路线",
            "牢牢上紧阶级斗争这根弦"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706170519553",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告指出,加快建立现代财政制度,建立()的中央和地方财政关系。",
        "option": [
            "权责清晰",
            "财力协调",
            "统一管理",
            "区域均衡"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736706069856256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我们党要始终代表中国先进文化的前进方向，就要()。",
        "option": [
            "坚持以马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论和“三个代表”重要思想为指导",
            "大力培养一代又一代“四有”新人",
            "加强社会主义思想道德建设",
            "继承和发扬中华民族的优秀文化传统"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706686418945",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色主义思想（）。",
        "option": [
            "开辟了马克思主义新境界",
            "开辟了中国特色社会主义新境界荣",
            "为人类文明思想宝库增添了绚丽夺目的瑰宝",
            "是我们推进马克思主义中国化的新的起点"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706166325248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持人与自然的和谐共生，就必须（）。",
        "option": [
            "迫于经济发展压力，要走先污染后治理的发展道路",
            "树立和践行绿水青山就是金山银山的理念",
            "坚持节约资源和保护环境的基本国策",
            "像对待生命一样对待生态环境"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736706166325250",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告指出：不忘初心，方得始终。中国共产党人的初心和使命，就是（）。",
        "option": [
            "为人民服务",
            "为民族求独立",
            "为中国人民谋幸福",
            "为中华民族谋复兴"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1798736706095022081",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "下列有关社会主义初级阶段理论，表述正确的是（）。",
        "option": [
            "阶级斗争在一定范围内还会存在，但不是主要矛盾",
            "从生产资料私有制的社会主义改造基本完成，到社会主义现代化的基本实现，至少需要上百年时间，都属于这个阶段",
            "党和国家的主要任务是发展生产力，推进社会主义现代化建设",
            "这是我国在生产力落后、商品经济不发达条件下建设社会主义必然要经历的特定阶段"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706849996800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义核心价值体系的基本内容是（）",
        "option": [
            "马克思主义指导思想",
            "中国特色社会主义共同理想",
            "以爱国主义为核心的民族精神和以改革创新为核心的时代精神",
            "社会主义荣辱观"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706493480961",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国的发展离不开世界，因为（）",
        "option": [
            "是对中国发展历史的深刻总结",
            "是利用国内国际两种资源的需要",
            "是利用国内国际两个市场的需要",
            "是解决当前经济建设中各种困难和矛盾的需要"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706933882881",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的基本路线的简明概括和主要内容是（）。",
        "option": [
            "以经济建设为中心",
            "解放和发展生产力",
            "坚持四项基本原则",
            "坚持改革开放"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1798736706870968321",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义初级阶段的主要特征是()。",
        "option": [
            "生产力落后，并且具有多层次性、不平衡性",
            "商品经济不发达，市场体系不完善",
            "实行以公有制为主体的多种所有制",
            "实行以按劳分配为主体的多种分配方式"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706858385409",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主要矛盾的变化，没有改变我们对我国社会主义所处历史阶段的判断，我国仍处于并将长期处于社会主义初级阶段的基本国情没有变。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705969192961",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "必须坚持国家利益至上，以国家安全为宗旨，以政治安全为根本，加强国家安全能力建设，坚决维护国家主权、安全、发展利益。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706023718913",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“三个代表”重要思想是同马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论一脉相承而又与时俱进的科学理论。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706661253121",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2006年1月1日起，我国全面取消农业税。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706568978432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "高质量发展是全面建设社会主义现代化国家的首要任务。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705985970176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的组织建设是党的根本性建设，决定党的建设方向和效果。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706032107520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义精神文明建设为经济建设和改革开放提供强大的精神动力和智力支持。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706589949953",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党的最高理想和最终目标是实现中华民族的伟大复兴的中国梦。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706044690433",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "城市经济体制改革的实验是从扩大企业自主权入手的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706900328450",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "开放也是改革，改革和放开密不可分、相互相成。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706829025280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“长期共存、互相监督、肝胆相照、荣辱与共”是中国共产党同各民主党派合作的基本方针。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706766110721",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十六届四中全会通过的《决定》，第一次鲜明地提出和阐述了“构建社会主义和谐社会”这个科学命题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706581561344",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观，是立足社会主义初级阶段基本国情，总结我国发展实践，借鉴国外发展经验，适应新的发展要求提出来的",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706472509440",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想秉持人民至上、彰显历史自觉、坚持实事求是、突出问题导向、强化战略思维、发扬斗争精神。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705973387264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十七大提出要建设资源节约型、环境友好型社会。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706430566402",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____开启了我国改革开放和社会主义现代化建设历史新时期。",
        "option": "",
        "answer": "中共十一届三中全会",
        "id": "1798736712885600258",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大的主题是：高举中国特色社会主义伟大旗帜，全面贯彻新时代中国特色社会主义思想，弘扬伟大____，自信自强、守正创新，踔厉奋发、勇毅前行，为全面建设社会主义现代化国家、全面推进中华民族伟大复兴而团结奋斗。",
        "option": "",
        "answer": "建党精神",
        "id": "1798736712998846465",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2010年开始,中国成为世界____大经济体。",
        "option": "",
        "answer": "第二",
        "id": "1798736712977874946",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“三个有利于”标准中，最根本的是____。",
        "option": "",
        "answer": "生产力标准",
        "id": "1798736712931737600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义市场经济理论认为，计划经济与市场经济属于不同的____。",
        "option": "",
        "answer": "资源配置方式",
        "id": "1798736712927543297",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党____全国代表大会于2022年10月16日在北京开幕。",
        "option": "",
        "answer": "第二十次",
        "id": "1798736712998846464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1988年9月5日,邓小平在会见捷克斯洛伐克总统胡萨克时,提出了“____”的著名论断。",
        "option": "",
        "answer": "科学技术是第一生产力",
        "id": "1798736712919154690",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "经济改革的方向是要让市场在资源配置中发挥____作用。",
        "option": "",
        "answer": "决定性",
        "id": "1798736713032400898",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“四个全面”中____是根本保障。",
        "option": "",
        "answer": "全面从严治党",
        "id": "1798736713044983809",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "立足____，贯彻新发展理念附件一国家附件一国的国力，要致力构建以国内大循环为主，国内国际双循环相互促进的新发展格局。",
        "option": "",
        "answer": "新发展阶段",
        "id": "1798736713061761024",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____建设为经济建设和改革开放提供强大的精神动力和智力支持。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义精神文明",
        "id": "1798736712956903425",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1980年1月16日，邓小平在中共中央召集的干部会议上作《目前的形势和任务》的讲话，强调坚持四项基本原则的核心是坚持____。",
        "option": "",
        "answer": "党的领导",
        "id": "1798736712893988866",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "深化政治体制改革，必须坚持正确的政治方向，以保证____为根本。",
        "option": "",
        "answer": "人民当家作主",
        "id": "1798736712982069249",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2006年3月4日，胡锦涛在参加全国政协十届四次会议民盟、民进界委员联组讨论时讲话，提出____。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义荣辱观",
        "id": "1798736712952709120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义民主政治的本质和核心是____。",
        "option": "",
        "answer": "人民当家作主",
        "id": "1798736712977874944",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国梦归根到底是____，必须紧紧依靠人民来实现，必须不断为人民造福。",
        "option": "",
        "answer": "人民的梦",
        "id": "1798736713003040768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2001年，中国、俄罗斯、哈萨克斯坦、吉尔吉斯斯坦和塔吉克斯坦在5国元首会晤机制基础上正式建立____。",
        "option": "",
        "answer": "上海合作组织",
        "id": "1798736712944320512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“一带一路”是“丝绸之路经济带”和____的简称。",
        "option": "",
        "answer": "21世纪海上丝绸之路",
        "id": "1798736713053372416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国式现代化，是中国共产党领导的社会主义现代化，既有各国现代化的共同特征，更有基于自己国情的____。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色",
        "id": "1798736713019817984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1992年，海峡两岸关系协会与台湾海峡交流基金会达成各自以口头方式表述“海峡两岸均坚持一个中国原则”的“____”，在此基础上开启了两岸事务性商谈。",
        "option": "",
        "answer": "九二共识",
        "id": "1798736712923348994",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____是指在马克思主义指导下打破习惯势力和主观偏见的束缚，研究新情况，解决新问题。",
        "option": "",
        "answer": "解放思想",
        "id": "1798736712902377472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党在社会主义初级阶段的基本路线的“两个基本点”是坚持四项基本原则和____。",
        "option": "",
        "answer": "坚持改革开放",
        "id": "1798736712906571777",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "以人为本、全面协调可持续的科学发展观的主题是____。",
        "option": "",
        "answer": "实现什么样的发展和怎样发展",
        "id": "1798736712969486337",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "构建人类命运共同体思想，核心是“建设持久和平、普遍安全、共同繁荣、开放包容、____的世界”。",
        "option": "",
        "answer": "清洁美丽",
        "id": "1798736713053372417",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "改革发展的主体和动力是____。",
        "option": "",
        "answer": "人民群众",
        "id": "1798736712910766080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国银行股份有限公司和____股份有限公司分别于2004年8月26日和9月21日成立,两家国有独资商业银行整体改制为国家控股的股份制商业银行。",
        "option": "",
        "answer": "中国建设银行",
        "id": "1798736712952709122",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出____是国家治理的一场深刻革命，关系党执政兴国，关系人民幸福安康，关系党和国家长治久安。",
        "option": "",
        "answer": "全面依法治国",
        "id": "1798736713015623681",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平在中国共产党第二十次全国代表大会上的报告指出，中国式现代化的本质要求是：实现____发展。",
        "option": "",
        "answer": "高质量",
        "id": "1798736713003040769",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“两个一百年”的奋斗目标中第一个百年目标是____。",
        "option": "",
        "answer": "全面建成小康社会",
        "id": "1798736713028206593",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十三大第一次比较系统地提出和论述了____理论。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义初级阶段",
        "id": "1798736712906571776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平曾指出，决定中国命运的一招是____。",
        "option": "",
        "answer": "改革开放",
        "id": "1798736712893988864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "胡锦涛指出：“____是马克思主义政党的本质属性，是马克思主义政党的生命所系、力量所在。”",
        "option": "",
        "answer": "先进性",
        "id": "1798736712952709121",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我们创立了新时代中国特色社会主义思想，明确坚持和发展中国特色社会主义的基本方略，提出一系列治国理政新理念新思想新战略，实现了马克思主义____新的飞跃。",
        "option": "",
        "answer": "中国化时代化",
        "id": "1798736713019817985",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国坚定奉行独立自主的____外交政策，始终根据事情本身的是非曲直决定自己的立场和政策，维护国际关系基本准则，维护国际公平正义。",
        "option": "",
        "answer": "和平",
        "id": "1798736713007235073",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国经济特区实行特殊的____和经济管理制度。",
        "option": "",
        "answer": "经济政策",
        "id": "1798736712898183168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“三个代表”重要思想所要回答和解决的正是____的重大问题。",
        "option": "",
        "answer": "建设什么样的党、怎样建设党",
        "id": "1798736712944320513",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1988年10月16日我国第一座高能加速器——（____）对撞成功。",
        "option": "",
        "answer": "北京正负电子对撞机",
        "id": "1798736712923348992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大明确指出，我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的美好生活需要和____的发展之间的矛盾。",
        "option": "",
        "answer": "不平衡不充分",
        "id": "1798736712986263554",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观的实质是实现经济社会____的发展。",
        "option": "",
        "answer": "更好更快",
        "id": "1798736712973680640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "江泽民在十六大报告中指出，一个国家兴旺发达的不竭动力，一个政党永葆生机的源泉是____。",
        "option": "",
        "answer": "创新",
        "id": "1798736712948514816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____是马克思主义基本原理同中国实际相结合第二次历史性飞跃的理论成果。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色社会主义理论体系",
        "id": "1798736712935931906",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义中国化的最新成果是____。",
        "option": "",
        "answer": "习近平新时代中国特色社会主义思想",
        "id": "1798736712994652162",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____是引领发展的第一动力，是建设现代化经济体系的战略支撑。",
        "option": "",
        "answer": "创新",
        "id": "1798736713057566721",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "要树立尊重自然、顺应自然、保护自然的生态文明理念，增强____的意识。",
        "option": "",
        "answer": "绿水青山就是金山银山",
        "id": "1798736713036595200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "贯彻“三个代表”重要思想，关键在坚持____。",
        "option": "",
        "answer": "与时俱进",
        "id": "1798736712944320514",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "经过长期努力，中国特色社会主义进入了新时代，这是我国发展新的____。",
        "option": "",
        "answer": "历史方位",
        "id": "1798736712986263553",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2012年11月29日，习近平在参观“复兴之路”展览时指出：“实现____，就是中华民族近代以来最伟大的梦想。”",
        "option": "",
        "answer": "中华民族伟大复兴",
        "id": "1798736712998846466",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1992年召开的中共十四大明确提出，我国经济体制改革的目标是建立____。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义市场经济体制",
        "id": "1798736712931737602",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "城市经济体制改革的实验是从____入手的。",
        "option": "",
        "answer": "扩大企业自主权",
        "id": "1798736712898183169",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1983年10月，中共中央、国务院正式决定，改变农村政社合一的体制，废除____，建立乡（镇）政府作为农村基层政权。",
        "option": "",
        "answer": "人民公社",
        "id": "1798736712902377474",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "要毫不动摇地巩固和发展____，毫不动摇地鼓励、支持、引导非公有制经济发展。",
        "option": "",
        "answer": "公有制经济",
        "id": "1798736712961097728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "国家安全是安邦定国的重要基石，____是全国各族人民根本利益所在。",
        "option": "",
        "answer": "维护国家安全",
        "id": "1798736713049178113",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想的核心要义是____。",
        "option": "",
        "answer": "坚持和发展中国特色社会主义",
        "id": "1798736712990457856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1981年6月，党的十一届六中全会通过了《____》，标志着党胜利地完成指导思想的拨乱反正。",
        "option": "",
        "answer": "关于建国以来党的若干历史问题的决议",
        "id": "1798736712889794561",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九届六中全会指出，中国共产党和中国人民以英勇顽强的奋斗向世界庄严宣告，改革开放是决定当代中国前途命运的关键一招，____是指引中国发展繁荣的正确道路，中国大踏步赶上了时代。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色社会主义道路",
        "id": "1798736712994652161",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“四个全面”中____是战略目标。",
        "option": "",
        "answer": "全面建设社会主义现代化国家",
        "id": "1798736713044983808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "首届中国国际进出口博览会举办城市是____。",
        "option": "",
        "answer": "上海",
        "id": "1798736713028206592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____是维护社会公平正义的最后一道防线。",
        "option": "",
        "answer": "公正司法",
        "id": "1798736713011429376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2006年党的十六届六中全会审议并通过了《中共中央关于____若干重大问题的决定》。",
        "option": "",
        "answer": "构建社会主义和谐社会",
        "id": "1798736712948514817",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观的核心是____。",
        "option": "",
        "answer": "以人为本",
        "id": "1798736712969486336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观的基本要求是____。",
        "option": "",
        "answer": "全面协调可持续发展",
        "id": "1798736712965292034",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "20世纪80年代我国城市改革的重点是____。",
        "option": "",
        "answer": "国有企业改革",
        "id": "1798736712914960384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "实现中华民族伟大复兴,是一项光荣而艰巨的事业，需要每个人付出艰苦努力，用____托起中国梦。",
        "option": "",
        "answer": "实干",
        "id": "1798736713032400897",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平在中国共产党第二十次全国代表大会上的报告指出，加快构建以国内大循环为主体、____相互促进的新发展格局。",
        "option": "",
        "answer": "国内国际双循环",
        "id": "1798736713003040770",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1990年11月26日，____证券交易所正式成立。",
        "option": "",
        "answer": "上海",
        "id": "1798736712914960386",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "高质量发展，必须坚持____改革方向。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义市场经济",
        "id": "1798736713011429377",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全面依法治国的总目标是建设中国特色社会主义法治体系，建设____。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义法治国家",
        "id": "1798736712994652160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2006年1月1日起，我国全面取消____。",
        "option": "",
        "answer": "农业税",
        "id": "1798736712965292032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    }
]